循還貸款騙案之你問我答（一）

大家好呀
呢排經濟差左 好多人想借私人貸款去應急
大量騙徒應運而生

識唔少人已經俾人呃左10K-200K

一般騙案手法如下：
偽裝成某某銀行私人貸款部打黎向你推銷最新既私人貸款
超低息 抗疫良心貸款
但一定話你入息唔夠批啦 係銀行資產唔夠啦

要求你提供一筆資金去 某某投資公司開立一個投資帳戶然後 要求投資公司發出資產証明啦

可能你就會問啦 點解要去第二間公司開投資帳戶？
騙徒會指出 呢間公司其實都係某某銀行集團旗下子公司 唔洗擔心 然後就會用WhatsApp Send一個偽造既某某銀行客戶經理卡片俾你 令你放低戒心
其實你仔細啲睇 佢個Email Address個名 同佢卡片上既中英文名係唔相同 英文名可能叫Peter 但 Email上個名可能係Rayas咁樣

然後 佢就會專登揀啲你好唔得既時間黎約你開戶口

記得帶埋現金呀 唔帶佢邊有錢呃你

當你話唔得閒就中哂佢計啦
佢會叫你交現金俾佢幫你開
然後開張假收據俾你

當你俾左現金佢 然後就沒有然後了

之後受害人先會鬼拍後尾枕去 某某銀行核實該客戶經理既身份
咁當然啦 某某銀行係無呢位職員
然後受害人就會發現被騙
啲錢就掉哂落咸水海 Sofar 未聽過追得翻
因為係現金俾佢 加埋太空卡

以下係發問環節：

希望大家唔好係呢個Post到 Blame The Victim
而家呢個時勢借錢既 通常都係急用 佢地心急既心態被人利用我都可以理解 只係處理件事既次序錯左 應該先打起某某銀行/ 走落銀行核實身份先

盡量秒覆

冇睇警訓？
雖然黑警好撚柒
但睇呢個節目 真係可以減少被騙
呢d騙案 真係過幾個星期就重演一單

樓主上咗幾多條狗乸 ?

有人同我講 18222 警察果個防欺詐熱線叫佢落銀行搞

狗乸不了
果陣見到啲綠衫防暴狗都驚 啲臭狐勁到

但警嫂同狗乸係兩回事

不得不承認 好多警嫂都好撚正
特別係床上技巧

原來有細分

昆人正仆街

狗乸係女警Wor
啲汗臭味勁到嘔

同意呀 搞到我勁多野做

你係黑驚咩、
關你咩事

咁都抽一抽rayas

on9 先會俾人厄
人蠢冇藥醫
講黎都嘥氣

如果問多次個「職員」編號，會唔會即刻cut 線

唔係警察先有野做既 你仔細啲諗下

唔會 佢會俾個假既你
卡片都有假 有咩假唔到？

唔好Blame Ths Victim

係， 如果只係洩漏資料

真頭話幫你唔到，叫你去私人專員

講到好似比人攞晒地址， 身份證

都無問題

所以果條Hotline都唔知有咩用

推推推 俾更多人知

push

PushPush

TVB 財務狀況嚴重惡化!

Push